多數話自己會自殺嘅人往往都唔會自殺

因為真係去咗自殺嘅人係唔會同人講話自己想死

學術討論 本人熱愛生命

mon po狗

有冇掛住我

都唔知你係邊個

唔係架，有suicidal thought嘅人唔少都會講出口

呢啲case一定有
好耐之前小雲就係喺ig post佢跳樓前一刻嘅video
但係最後都阻止唔到佢跳樓

有呢種thoughts嘅人同人講佢會自殺 係想揾人開解佢當下嘅煩惱
但係有好多人知道就算講咗出嚟都冇用/冇人理
最後就會揀自殺呢一條路

如果要，一定攬幾個一齊，咁先幫到個社會

你咁講同嗰啲 你死之前比我屌下先啦嘅人 有咩分別

果d係自私，我果d好無私喎⋯⋯

好似呢個係謬誤
之前有睇過有個統計係話唔少最後自殺既人
響自殺前都有明示或暗示過

只係可能有一批講完自殺既人冇自到
所以令你有個錯覺以為最後自既人之前都冇講過要自

你只不過將個且的放喺社會度
人哋自殺係人哋嘅權利 唔到你去話最好就乜乜乜先死

但係調返轉嚟講
用自殺去威脅人哋嗰啲人呢
嗰啲多數都唔會死㗎喎

又的確係有批人講左自殺但冇自
可能根本本身冇真係自既打算
只係想用黎博關心/情緒勒索
但同時又真係決定自殺既人都可能係有講過自殺

所以變左點都要小心謹慎處理左先
唔好假設對方一定係博關心先可能穩陣啲

前者嗰啲應該講過好多次 已經係咁呃人搏同情

全之為一、一之為全，你係自己一個，但你都係社會嘅一部分，我係咁樣諗，你可以唔係咁樣諗，但我咁樣諗反而係我自私？

我係社會嘅一部分咁係咪代表我一定要幫呢個社會 唔係㗎嘛
我係有義務但係我可以揀去唔去實行個義務
亦都唔代表一個自殺嘅人應該喺臨死前為社會作出貢獻

咁係你自私喎⋯⋯

當然，你可以咁樣諗，但係喺我角度嚟講，你係好唔尊重自殺嗰個人。

嗰下自殺嘅人唔會諗咁多嘢

自殺過兩次 兩次都唔成功
最近比人好狠好狠咁傷害
有諗過番屋企即刻跳樓死
但係我選擇左同朋友講
而佢地都選擇相信同即時陪伴我
發展到依家要睇精神科，見臨床同定期社工跟進

如果我啲朋友好似樓豬咁諗
一味質疑
我應該幾星期前死左

無錯有人會用自殺做情緒勒索
但係你唔識讀心 你係唔會識分佢係真定假
你選擇信 你有可能救番條命

點算我好似已經到左講出黎都冇用嘅思想
係米就黎頂唔順
次次講出黎都比人屌
直接講我想自殺同我覺得xxx的話我會痴線都有試過
兩次都比人屌
依家過緊精神差到日日喊嘅日子

唔好咁傻嗰啲人唔值得你比條命佢
而家嘅人真係好鐘意情緒勒索人 難分真與假
一個社會好難冇猜疑嘅 唯有自己留意多啲自己身邊重視嘅人囉

呢樣真
可能我都要搵人噴下口水

首先 米你老母
你同過fd傾過嘅 知道自己有問題 係應該去睇counsellor
你啲fd就算幾好耐性佢哋都唔會頂得順長期嘅負面情緒